const SooratAnfaal = [
  {
    questionNo: 1,
    question: "سورت انفال کا دور نزول -- ہے",
    options: ["مکی", "مدنی", "الف اور ب دونوں"],
    correctAnswer: "مدنی",
  },
  {
    questionNo: 2,
    question: "مسلمانوں کی پہلی جنگ کونسی تھی",
    options: ["غزوہ احد", "غزوہ بدر", "غزوہ خندک"],
    correctAnswer: "غزوہ بدر",
  },
  {
    questionNo: 3,
    question: "مومن کی علامت ہے کہ ذکر خدا سے ان کے دل۔۔۔",
    options: ["خوش ہوتے ہیں", "کانپ جاتے ہیں", "جوان ہو جاتے ہیں"],
    correctAnswer: "کانپ جاتے ہیں",
  },
  {
    questionNo: 4,
    question: "کریم الاخلاق سے مراد ہے",
    options: ["عظیم اخلاق ہو", "اخلاق قابل ستائش ہو", "نیک اخلاق ہو"],
    correctAnswer: "اخلاق قابل ستائش ہو",
  },
  {
    questionNo: 5,
    question: "قوم لوط کی ہلاکت کس کے ذریعے ہوئی",
    options: ["حضرت عزرائیل ع سے", "حضرت جبرائیل ع سے", "حضرت میکائیل ع سے"],
    correctAnswer: "حضرت جبرائیل ع سے",
  },
  {
    questionNo: 6,
    question: "فتح نصرت کا اصل سر چشمہ -- ہے",
    options: ["رسول ص کی ذات", "اللہ کی ذات", "ا ب دونوں"],
    correctAnswer: "اللہ کی ذات",
  },
  {
    questionNo: 7,
    question: "ثبات قدم کیلئے-- شرط ہے",
    options: ["جرات", "ایمان", "قائم رہنا"],
    correctAnswer: "ایمان",
  },
  {
    questionNo: 8,
    question: "رسول ص کے مطابق کتنے گناہ ہیں جن سے نیکی کا کوئی فائدہ نہیں",
    options: ["7", "3", "5"],
    correctAnswer: "3",
  },
  {
    questionNo: 9,
    question: "عبیدہ کے پاوں پر کس نے وار کیا",
    options: ["عتبہ نے", "حمزہ نے", "شیبہ نے"],
    correctAnswer: "شیبہ نے",
  },
  {
    questionNo: 10,
    question: "شَرَّ الدَّوَآبِّ سے مراد -- ہے",
    options: ["جانور", "کافر", "ا ب دونوں"],
    correctAnswer: "کافر",
  },
  {
    questionNo: 11,
    question: "ابو لبابہ کی خیانت کی وجہ -- تھی",
    options: ["مال و دولت", "بال و بچے", "سونا چاندی"],
    correctAnswer: "بال و بچے",
  },
  {
    questionNo: 12,
    question: "تفسیر کے مطابق 'ھادم اللذات' کے معنی",
    options: ["لذتوں کی تعمیر", "لذتوں کو ختم کرنا", "لذتوں کا وجود"],
    correctAnswer: "لذتوں کو ختم کرنا",
  },
  {
    questionNo: 13,
    question: "مال و دولت کی مثال -- کی سی ہے",
    options: ["دنیا و آخرت", "پانی و کشتی", "خوشی و غمی"],
    correctAnswer: "پانی و کشتی",
  },
  {
    questionNo: 14,
    question: "تفسیر کے مطابق تقوی کی کتنی خصوصیات ہیں",
    options: ["3", "4", "5"],
    correctAnswer: "3",
  },
  {
    questionNo: 15,
    question: "بنی ہاشم سے مقابلے کیلئے نکلنے والے --",
    options: ["حمزہ، علی، عتبہ", "عتبہ، شیبہ، ولید", "علی، حمزہ، عبیدہ"],
    correctAnswer: "علی، حمزہ، عبیدہ",
  },
  {
    questionNo: 16,
    question: "مکہ کے سرداروں نے محمد ص کو قید کرنے کی تدبیر کہاں کی",
    options: ["دار السفینہ", "دار الندوہ", "دار مسندا"],
    correctAnswer: "دار الندوہ",
  },

  {
    questionNo: 17,
    question: "عالم کو جاہل سے انصاف نہیں ملتا، یہ کس کا فرمان ہے",
    options: ["مولا علی ع", "امام جعفر صادق ع", "امام باقر ع"],
    correctAnswer: "مولا علی ع",
  },
  {
    questionNo: 18,
    question: "مشرکین خانہ کعبہ میں عبادت کس طرح کرتے تھے",
    options: ["طواف کر کے", "سیٹیاں، تالیاں بجا کر", "احرام باندھ کر"],
    correctAnswer: "سیٹیاں، تالیاں بجا کر",
  },
  {
    questionNo: 19,
    question: "غدیر کے موقع پر رسول ص کو چیلنج کرنے والا منافق کون تھا",
    options: ["حارث بن نوفل", "عبیدہ بن حارث", "حارث فہری"],
    correctAnswer: "حارث فہری",
  },
  {
    questionNo: 20,
    question: "عرب میں مواصلات کا بہترین ذریعہ -- کو مانا جاتا تھا",
    options: ["خط و کتابت کو", "گھوڑوں کو", "ا ب دونوں"],
    correctAnswer: "گھوڑوں کو",
  },
];

export default SooratAnfaal;
